\section{Das weiße Kreuz}
\parbox{0.7\linewidth}{
In diesem Schritt bilden wir, wie rechts abgebildet, das weiße Kreuz.
Wenn wir das getan haben, haben wir das "'C"' von CFOP abgehakt.
Dazu platzieren wir die vier weißen Kantensteine um den weißen Mittelstein herum.
}\parbox{0.3\linewidth}{
  \RubikCubeGreyAll%
  \RubikFaceUp{X}{W}{X}
	      {W}{W}{W}
	      {X}{W}{X}%
  \RubikFaceFront{X}{R}{X}
		 {X}{R}{X}
		 {X}{X}{X}%
  \RubikFaceRight{X}{B}{X}
		 {X}{B}{X}
		 {X}{X}{X}%
  \ShowCube{5cm}{0.4}{\DrawRubikCube}
}\\[1em]

Wie in der Illustration eben gezeigt, geht es dabei auch darum, dass die weißen Kantensteine des Kreuzes farblich zu den Mittelsteinen der vier angrenzenden Flächen passen.
Also weiß-rot zu rot, weiß-blau zu blau, weiß-grün zu grün, weiß-orange zu orange.

Dies bewerkstelligen wir jetzt in zwei Schritten:
\begin{enumerate}
  \item Wir drehen die Oberseite, mit dem gelben Mittelstein, des Würfels, bis der weiße Kantenstein mit seiner anderen Farbe zum angrenzenden Mittelstein einer Seite passt.
  \item Dann drehen wir diese Seite um 180°, sodass diser Kantenstein in der unteren Ebene, mit dem weißen Mittelstein, positioniert ist.
\end{enumerate}
Im folgenden Beispiel zeigen wir das einmal für die grüne Seite. Erst drehen wir den grün-weißen Kantenstein über den grünen Mittelstein, und dann drehen wir ihn "'runter"' auf die weiße Ebene:\\[1em]

\RubikCubeGreyAll%
\RubikFaceUp{X}{W}{X}
            {W}{Y}{W}
            {X}{W}{X}%
\RubikFaceFront{X}{G}{X}
               {X}{R}{X}
	       {X}{X}{X}%
\RubikFaceRight{X}{B}{X}
	       {X}{G}{X}
	       {X}{X}{X}%
\RubikFaceLeft{X}{O}{X}
	       {X}{B}{X}
	       {X}{X}{X}%
\ShowCube{2cm}{0.4}{\DrawRubikCube}
\quad\Rubik{Up}\RubikRotation{Up}
\ShowCube{2cm}{0.4}{\DrawRubikCube}
\quad\Rubik{R}\RubikRotation{R}
\ShowCube{2cm}{0.4}{\DrawRubikCube}
\quad\Rubik{R}\RubikRotation{R}
\ShowCube{2cm}{0.4}{\DrawRubikCube}\\[1em]
Damit hast Du den ersten Stein im weißen Kreuz gelöst.
\pagebreak

Wiederhole dies für die anderen 3 Steine, um das komplette weiße Kreuz auf dem Würfel zu erzielen.
Am Ende soll der Würfel dann so aussehen:\\[1em]
\RubikCubeGreyAll%
\RubikFaceUp{X}{X}{X}
            {X}{Y}{X}
            {X}{X}{X}%
\RubikFaceFront{X}{X}{X}
               {X}{R}{X}
	       {X}{R}{X}%
\RubikFaceRight{X}{X}{X}
	       {X}{G}{X}
	       {X}{G}{X}%
\ShowCube{5cm}{0.4}{\DrawRubikCube}\\[1em]

Jetzt haben wir das "'C"' der CFOP Methode abgehakt und kümmern uns nacheinander um die
Fertigstellung der ersten und danach der zweiten Schicht.
